Marvel《上氣》：將反派 「傅滿洲」（Manchu) 改名為 「滿大人）(Mandarin). 內地網民：辱華！！

Marvel於聖地牙哥動漫展公布，其首部華人英雄電影《Shang-Chi: The Legend of the Ten Rings》（直譯：《上氣：十環傳奇》）中，反派「滿大人」一角由梁朝偉出演，消息傳後不少亞洲粉絲都直言十分期待，但卻同時觸怒了許多內地網民，狠批梁朝偉「辱華」，稱Marvel漫畫中，滿大人的角色就是取材自「傅滿洲」，是西方歧視的華人、「黃禍」的代表人物，「有心考慮中國粉絲的話，避嫌都不懂嗎？」、「梁朝偉想躋身國際想瘋了嗎？」。

歧視 滿洲人 = 辱華

Source:

仲諗緊出唔出元朗好

幫完人上世一票房先來抵制

岩啊岩啊
一齊罷睇marvel
罷去迪士尼
只睇中國隊長就岩啦

玻璃心並非浪得虛名架

"梁朝偉想躋身國際想瘋了嗎？"